<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="textArray">
        <item><![CDATA[<p><strong>Саид ибн Мусайб передавал со слов своего отца, что когда умирал Абу Талиб, к нему прошел пророк (мир ему и благословение Аллаха). Там находились абу Джахль и Абдуллах ибн абу Умейа ибн аль-Мугъира. И посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;Дядя скажи: Ля иляха илляЛлах&quot;, и поистине из-за этих слов я смогу заступиться за тебя в Судный день&quot;. Абу Джахль и Абдуллах ибн абу Умейа сказали: &quot;О Абу Талиб, ты отказываешься от религии твоего отца Абдуль Мутталиба?&quot; Абу Талиб ответил: &quot;Нет, я на религии Абдуль Мутталиба&quot;. И отказался сказать &quot;Ля Иляха илля Ллах&quot;. Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;Клянусь Аллахом, я непременно буду просить прощения для тебя&quot;. И Аллах ниспослал аяты:</strong></p><p><em><strong>Пророку и верующим не подобает просить прощения для многобожников, даже если они являются родственниками, после того, как им стало ясно, что они будут обитателями Ада.</strong> </em></p><p>Сура 9, аят 113</p><p>Бухари, 1360</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em>И вот (однажды) сказал Ибрахим своему отцу и своему народу: &laquo;Поистине, я не причастен к тому, чему вы поклоняетесь, кроме Того, Кто создал меня. Поистине, Он поведёт меня верным путем!&raquo; И сделал он [пророк Ибрахим] это [свидетельство единобожия] словом, пребывающим в потомстве его, чтобы они могли вернуться (к истинному пути) (повинуясь Своему Господу, поклоняясь только Ему и покаявшись в неверии и грехах)!</em></strong></p><p>Сура 43, аяты 26-28</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong>(Адиты)&nbsp;сказали: &laquo;Не для того ли ты пришел (о, Худ), чтобы мы поклонялись только одному Аллаху и оставили то, чему поклонялись наши отцы?</strong></em></p><p>Сура 7, аят 70</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em>А те, которые взяли себе &ldquo;аулия&rdquo;, кроме Него, и говорили: &laquo;Мы поклоняемся им только, чтобы они приблизили нас к Аллаху&raquo;. Аллах рассудит между ними в том, в чем они расходятся! Поистине, Аллах не ведет прямым путем того, кто лжив и неверен!&rdquo; </em></strong></p><p>Сура 39, аят 3</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong>&hellip; Затем к верующему приходят два ангела, которые грубо пробуждают его. </strong></p><p><strong>Они садятся и спрашивают его: </strong></p><p><strong>- Кто твой Господь? </strong></p><p><strong>Он отвечает: </strong></p><p><strong>- Мой Господь - Аллах. </strong></p><p><strong>- Какова твоя религия? </strong></p><p><strong>- Моя религия - Ислам. </strong></p><p><strong>- Что за человек был послан к вам? </strong></p><p><strong>- Это был Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и ниспошлет ему мир&hellip;&nbsp;</strong></p><p><strong>&hellip; Затем к неверному приходят два ангела, которые грубо пробуждают его. </strong></p><p><strong>Они садятся и спрашивают его: </strong></p><p><strong>- Кто твой Господь? </strong></p><p><strong>Он бормочет:</strong></p><p><strong>- М-ммм&hellip; Я не знаю&hellip; </strong></p><p><strong>- Какова твоя религия? </strong></p><p><strong>- М-ммм&hellip; Я не знаю&hellip; </strong></p><p><strong>- Что ты знаешь о человеке, который был послан к вам? </strong></p><p><strong>Но неверный не может назвать имени, и тогда ангелы восклицают: </strong></p><p><strong>- Это Мухаммад! </strong></p><p><strong>Он же лишь бормочет: </strong></p><p><strong>- М-ммм&hellip; Я не знаю. Я лишь слышал, что люди говорили так&hellip;</strong></p><p>Ахмад, 4/284; Абу Дауд, 2/281; ан-Насаи, 1/282; Ибн Маджах, 1/496; аль-Хаким, 1/37; ат-Таялиси, 753</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Посланник Аллаха, мир ему и благословение Аллаха, сказал: </p><p><strong>Поистине, у Аллаха есть девяносто девять имен. Тот, кто выучит их, войдет в Рай!</strong></p><p>Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Посланник Аллаха, мир ему и благословение Аллаха, сказал: </p><p><strong>Поистине, у Аллаха есть девяносто девять имен. Тот, кто выучит их, войдет в Рай!</strong></p><p>Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em>Воистину, Аллах не прощает, когда к Нему приобщают сотоварищей, но прощает все остальные (или менее тяжкие) грехи, кому пожелает. Кто же приобщает сотоварищей к Аллаху, тот измышляет великий грех. </em></strong></p><p>Сура 4, аят 48</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em>Он узаконил для вас в религии то, что заповедал Нуху, и то, что Мы внушили тебе в откровении, и то, что Мы заповедали Ибрахиму, Мусе и Исе: &quot;Исповедуйте религию и не расходитесь во мнениях относительно нее&quot;.</em></strong></p><p>Сура 42, аят 13</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong>Вот Мы заключили завет с пророками, с тобой, Нухом, Ибрахимом, Мусой и Исой, сыном Марьям. Мы заключили с ними суровый завет.</strong></em></p><p>Сура 33, аят 7</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong>Терпи же (о, посланник), как терпели твердые духом посланники.</strong></em></p><p>Сура 46, аят 35</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong>Обезопашены ли вы от Того, Кто на небе (над небом), что Он не заставит землю поглотить вас?</strong></em></p><p>Сура 67, аят 16</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em>Они боятся своего Господа (, который) над ними.</em></strong></p><p>Сура 16, аят 50</p><p>&nbsp;</p><p>Му&lsquo;авия ибн аль-Хакам ас-Сальми рассказывал: </p><p><strong>...и была у меня рабыня, которая пасла моих овец между Ухудом и аль-Джавванией. Однажды я увидел волка, который утащил барана из стада. Я такой же человек, как и другие люди, и поэтому расстроился. Сильно побив рабыню, я пришел к посланнику Аллаха, и он представил для меня это дело очень серьёзным. Тогда я спросил его: &ldquo;О посланник Аллаха! Не следует ли мне дать ей свободу?&rdquo; Он ответил:&ldquo;Приведи её ко мне&rdquo;. Когда рабыня пришла, он спросил её: &ldquo;Где находится Аллах?&rdquo; Рабыня ответила: &ldquo;На небе&rdquo;. &ldquo;А я кто?&rdquo; &mdash; спросил посланник. &ldquo;Ты посланник Аллаха&rdquo;, &mdash; ответила она. Тогда пророк сказал: &ldquo;Отпусти её, ибо она верующая&rdquo;.</strong></p><p>Муслим, Абу Дауд</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong>Аллах увеличивает приверженность прямому пути тех, кто следует прямым путем...&nbsp;</strong></em></p><p>Сура 19, аят 76</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong>Верующими являются только те, сердца которых испытывают страх при упоминании Аллаха, вера которых усиливается...</strong></em></p><p>Сура 8, аят 2</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em>...чтобы усилилась вера у верующих...</em></strong></p><p>Сура 74, аят 31</p><p>&nbsp;</p><p>Сказал Всевышний относительно уменьшения имана: </p><p><strong><em>...они были ближе к неверию, чем к вере...</em></strong></p><p>Сура 3, аят 167&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>И сказал пророк, да благословит его Аллах и приветствует: </p><p><strong>Будет выведен из огня тот, у кого в сердце была вера весом хотя бы с горчичное зерно.</strong></p><p>Бухари, 7439; Муслим, 1/117; ибн Хиббан, 7377</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Иман увеличивается при послушании и уменьшается при ослушании, по единогласному мнению Ахлю-Сунна уаль-джамаа из числа сподвижников, да будет доволен ими Аллах, и тех, кто последовал их пути из числа обладателей знания и веры.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Мухаммад ибн &lsquo;Али ибн аль-Хасан ибн Шакыкъ сказал: &laquo;Я задал вопрос Абу &lsquo;Абдуллаху Ахмаду ибн Ханбалю, да помилует его Аллах, о смысле увеличения и уменьшения веры, и он ответил: &laquo;Рассказал нам аль-Хасан ибн Муса аль-Ашйяб, а ему Хаммад ибн Саляма, а ему Абу Джа&rsquo;фар аль-Хитми, от своего отца, а тот от его деда &lsquo;Умайра ибн Хабиба, сказавшего: &laquo;Вера увеличивается и уменьшается&raquo;. Его спросили: &laquo;В чем это заключается?&raquo; И он сказал: &laquo;Когда мы поминаем Аллаха, воздаем Ему хвалу и прославляем Его, вера наша увеличивается, а когда мы проявляем беспечность, тратим время попусту и забываем о Нем, она уменьшается&raquo;.</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Это сообщение приводит &lsquo;Абдуллах ибн Ахмад в &laquo;ас-Сунна&raquo; 444, 498, аль-Халляль в &laquo;ас-Сунна&raquo; 1141, аль-Лялякаи в &laquo;Шарх аль-и&rsquo;тикад&raquo; 1721 и др.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>От Абу Хурейры передаются его следующие слова: </p><p><strong>Лучшими среди сынов Адама являются пятеро: Нух, Ибрахим, Иса, Муса и Мухаммад, а лучшим среди них является Мухаммад, да благословит его Аллах и приветствует.</strong></p><p>&laquo;Кашф аль-Астар&raquo; (3/114), &laquo;Маджма аз-Заваид&raquo; (8/255), аль-Хаким &laquo;Мустадрак&raquo; (2/546)</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Погубив первые поколения, Мы даровали Мусе Писание в качестве наглядного наставления для людей.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 28, аят 43</p><p>&nbsp;</p><p><br /><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Вслед за ними Мы отправили Ису, сына Марьям, с подтверждением истинности того, что было прежде ниспослано в Таурате. Мы даровали ему Инджиль, в котором было верное руководство и свет, которое подтверждало то, что прежде было ниспослано в Таурате. Он был верным руководством и назиданием для богобоязненных.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 5, аят 46</p><p>&nbsp;</p><p><br /><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Дауду же Мы даровали Забур.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 4, аят 163</p><p>&nbsp;</p><p><br /><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Разве ему не поведали о том, что было в свитках Мусы и Ибрахима, который выполнил повеления Аллаха полностью? Ни одна душа не понесет чужого бремени. Человек получит только то, к чему он стремился.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 53, аяты 36-39</p><p>&nbsp;</p><p><br /><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Мы ниспослали тебе Писание с истиной в подтверждение прежних Писаний, и для того, чтобы оно свидетельствовало о них.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 5, аят 48</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Разве ему не поведали о том, что было в свитках Мусы и Ибрахима, который выполнил повеления Аллаха полностью? Ни одна душа не понесет чужого бремени. Человек получит только то, к чему он стремился.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 53, аяты 36-39</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Вслед за ними Мы отправили Ису, сына Марьям, с подтверждением истинности того, что было прежде ниспослано в Таурате. Мы даровали ему Инджиль, в котором было верное руководство и свет, которое подтверждало то, что прежде было ниспослано в Таурате. Он был верным руководством и назиданием для богобоязненных.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 5, аят 46</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Люди явятся к Ибрахиму, и он скажет: &laquo;Я не тот, кто нужен вам&raquo;. Он назовет грех, совершенный им, и добавит: &laquo;Ступайте лучше к Мусе &mdash; рабу, которому Аллах даровал Таурат и с которым Он вел беседу&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Бухари, 7410; Муслим, 193</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Дауду же Мы даровали Забур</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 4, аят 163</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">В длинном хадисе от Абу Хурайры (да будет доволен им Аллах) сообщается, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">&hellip;и будет воздвигнут над Адом Сырат, и стану я и моя община первыми, кому будет позволенно пройти по нему. </strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Бухари, 806; Муслим, 182</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ибн Касир сказал: </p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поклонение Ему &mdash; это подчинение Ему в совершении того, что Он повелел, и отказ от совершения запрещенного Им, в чем и заключается сущность Ислама как религии, потому что смысл слова &laquo;Ислам&raquo; &ndash; это покорность Всевышнему Аллаху, высшее повиновение, подчинение, смирение.</p><p>&nbsp;</p><p><br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ибн Таймия сказал:</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поклонение &mdash; это подчинение Аллаху, основанное на повиновении тому, что приказал Аллах устами пророков.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он же сказал:</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поклонение &mdash; это понятие, объединяющее все слова и дела, как явные, так и скрытые, которые любит Аллах и которыми Он доволен.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Язычники Мекки знали о существовании Единого Аллаха, который сотворил их и наделил их всем, что они имеют, но вместе с этим придавали Ему в сотоварищи идолов, поклоняясь им, взывая к ним и принося им в жертвы животных. О том, что они знали об Аллахе, свидетельствует аяты Корана: </p><p><strong><em>Скажи: &laquo;Кому принадлежит земля и те, кто на ней, если только вы знаете?&raquo; Они скажут: &laquo;Аллаху&raquo;. Скажи: &laquo;Неужели вы не помяните назидание?&raquo; Скажи: &laquo;Кто Господь семи небес и Господь великого Трона?&raquo; Они скажут: &laquo;Аллах&raquo;. Скажи: &laquo;Неужели вы не устрашитесь?&raquo; Скажи: &laquo;В чьей Руке власть над всякой вещью? Кто защищает и от Кого нет защиты, если только вы знаете?&raquo; Они скажут: &laquo;Аллах&raquo;. Скажи: &laquo;До чего же вы обмануты!&raquo; Мы явились к ним с истиной, однако они являются лжецами&raquo; </em></strong></p><p>Сура 23, аяты 84-90</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Верный Дух (Джибриль) сошел с ним на твое сердце, чтобы ты стал одним из тех, кто предостерегает. Оно ниспослано на ясном арабском языке</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 26, аяты 193-195</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Передается со слов Абу Хурайры (да будет доволен им Аллах), что он слышал, как посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поистине, первым из людей, кого будут судить в День воскресения, окажется человек, павший в сражении за веру. Его приведут и Аллах напомнит ему о Своих милостях, и он признает их, а потом (Аллах) спросит: &ldquo;И что же ты сделал в благодарность за них?&rdquo; Он ответит: &ldquo;Я сражался ради Тебя, пока не погиб!&rdquo; (Аллах) скажет: &ldquo;Ты лжёшь, ибо сражался ты (только) ради того, чтобы (люди) говорили: &ldquo;Смельчак!&rdquo;, - и (они) говорили (так)!&rdquo;, - после чего, относительно него будет отдано повеление и его поволокут лицом вниз, пока не ввергнут в огонь. Затем приведут человека, который приобретал знание, обучал ему (других) и читал Коран, и (Аллах) напомнит ему о Своих милостях и он признает их, а потом (Аллах) спросит: &ldquo;И что же ты сделал в благодарность за них?&rdquo; Он ответит: &ldquo;Я приобретал знание, и (обучал) ему других и читал Коран ради Тебя!&rdquo; (Аллах) скажет: &ldquo;Ты лжёшь, ибо ты приобретал знание (только) ради того, чтобы (люди) говорили: &ldquo;Знающий!&rdquo;, - и читал Коран (только) ради того, чтобы (люди) говорили: &ldquo;Он чтец!&rdquo;, - и (они) говорили (так)!&rdquo;, - после чего, относительно него будет отдано повеление и его поволокут лицом вниз, пока не ввергнут в огонь. А потом приведут человека, которому Аллах даровал удел и наделил его из всех видов богатств, и (Аллах) напомнит ему о Своих милостях и он признает их, а потом (Аллах) спросит: &ldquo;И что же ты сделал в благодарность за них?&rdquo; Он ответит: &ldquo;Ради Тебя не упускал я ни одной возможности расходовать так, как это угодно Тебе.&rdquo; (Аллах) скажет: &ldquo;Ты лжёшь, ибо ты делал это (только) для того, чтобы (люди) говорили: &ldquo;Щедрый!&rdquo;, - и они говорили так!&rdquo;, - после чего относительно него будет отдано повеление, и его поволокут лицом вниз, пока не ввергнут в огонь. </strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 1905</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">... И они придут к Нуху и скажут (ему): &ldquo;О Нух, поистине, ты - первый из посланников (Аллаха к живущим на) земле, и Аллах назвал тебя благодарным рабом. Разве не видишь ты, в каком мы положении, разве не видишь ты, до чего мы дошли?! Заступись же за нас перед твоим Господом!&rdquo; ...</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">длинный хадис о заступничестве</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается от Абу Мусы, что пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поистине, Аллах Всевышний протягивает Свою руку ночью, чтобы покаялся совершивший что-нибудь дурное днем, и протягивает Свою руку днем, чтобы покаялся совершивший что-нибудь дурное ночью. (И так будет) до тех пор, пока солнце не взойдет оттуда, куда оно заходит<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 2759.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) также сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Не настанет Час Судный, пока не взойдет солнце с запада, а когда оно взойдет оттуда и люди увидят его, все они уверуют, но произойдет это в такое время, когда не принесет человеку пользы его вера,</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">&ndash; после чего он прочитал следующий аят:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">В тот День, когда явятся некоторые из знамений Господа твоего, не принесет человеку пользы его вера, если не уверовал он раньше и не обрел блага в вере своей.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 6, аят 158</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">аль-Бухари, 4635; Муслим, 157</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">И не будет принято покаяние тех, кто совершает дурное (всю жизнь), а когда приходит к нему смерть, говорит: &quot;Поистине, теперь я раскаялся!&quot;</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 4, аяты 17-18</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Поистине, Аллах Всемогущий и Великий будет принимать покаяние раба до тех пор, пока он не начнет издавать предсмертные хрипы<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ат-Тирмизи, 2537</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Всевышний Аллах указал в Коране два качества Своих авлия (любимцев). Он сказал (смысл):</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Воистину, угодники Аллаха не познают страха и не будут опечалены. Они уверовали и были богобоязненны.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 10, аяты 62-63</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Я создал джиннов и людей только для того, чтобы они поклонялись Мне.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Сура 51, аят 56</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Передано со слов Муаза бин Джабаля, да будет доволен им Аллах, что Пророк, да благословит его Аллах и приветствует, однажды спросил его: &laquo;О Муаз, знаешь ли ты, в чем состоит обязанность рабов перед Аллахом?&raquo; Он ответил: &laquo;Аллаху и Его Посланнику это ведомо лучше&raquo;. Он сказал: &laquo;Обязанность рабов перед Аллахом состоит в том, чтобы они поклонялись Ему и никого не приобщали к Нему в сотоварищи. А знаешь ли ты, в чем состоит обязанность Аллаха перед рабами?&raquo; Муаз сказал: &laquo;Аллаху и Его Посланнику это ведомо лучше&raquo;. Он сказал: &laquo;Обязанность Аллаха перед рабами состоит в том, что Он не будет подвергать мучениям того, кто никого не приобщает к Нему в сотоварищи&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Бухари, 7373</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Умар, да будет доволен им Аллах, рассказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Однажды) когда мы находились в обществе посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха), к нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сел напротив пророка (мир ему и благословение Аллаха) так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: &quot;О Мухаммад, поведай мне об Исламе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;(Суть) Ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал молитвы, давал закят, соблюдал пост во время рамадана и совершил хаджж к Дому, если сумеешь сделать это&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Этот человек) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- а мы подивились тому, что он задаёт пророку, (мир ему и благословение Аллаха) вопросы и подтверждает правдивость его слов. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;А теперь поведай мне о вере (имане)&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям)) сказал: &quot;(Суть веры (имана) заключается в том,) чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а (также в том, чтобы) уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- (и этот человек снова) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;Поведай мне о чистосердечии (ихсане)&quot;.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Суть чистосердечия (ихсана) в том,) чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, тo, ( помня о том, что) Он, поистине, видит тебя&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал. &quot;(А теперь) поведай мне об этом Часе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сказал: &quot;Тогда поведай мне о его признаках&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Признаком приближения этого Часа станет то, что) рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А потом (этот человек) ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) спросил: &quot;О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?&quot; </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Я сказал: &quot;Аллах и посланник Его знают об этом лучше&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Тогда) он сказал: &quot;Поистине, это - Джибриль, явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии&quot;&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 8</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Умар, да будет доволен им Аллах, рассказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Однажды) когда мы находились в обществе посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха), к нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сел напротив пророка (мир ему и благословение Аллаха) так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: &quot;О Мухаммад, поведай мне об Исламе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;(Суть) Ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал молитвы, давал закят, соблюдал пост во время рамадана и совершил хаджж к Дому, если сумеешь сделать это&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Этот человек) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- а мы подивились тому, что он задаёт пророку, (мир ему и благословение Аллаха) вопросы и подтверждает правдивость его слов. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;А теперь поведай мне о вере (имане)&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям)) сказал: &quot;(Суть веры (имана) заключается в том,) чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а (также в том, чтобы) уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- (и этот человек снова) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;Поведай мне о чистосердечии (ихсане)&quot;.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Суть чистосердечия (ихсана) в том,) чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, тo, ( помня о том, что) Он, поистине, видит тебя&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал. &quot;(А теперь) поведай мне об этом Часе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сказал: &quot;Тогда поведай мне о его признаках&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Признаком приближения этого Часа станет то, что) рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А потом (этот человек) ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) спросил: &quot;О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?&quot; </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Я сказал: &quot;Аллах и посланник Его знают об этом лучше&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Тогда) он сказал: &quot;Поистине, это - Джибриль, явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии&quot;&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 8</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Умар, да будет доволен им Аллах, рассказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Однажды) когда мы находились в обществе посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха), к нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сел напротив пророка (мир ему и благословение Аллаха) так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: &quot;О Мухаммад, поведай мне об Исламе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;(Суть) Ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал молитвы, давал закят, соблюдал пост во время рамадана и совершил хаджж к Дому, если сумеешь сделать это&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Этот человек) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- а мы подивились тому, что он задаёт пророку, (мир ему и благословение Аллаха) вопросы и подтверждает правдивость его слов. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;А теперь поведай мне о вере (имане)&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям)) сказал: &quot;(Суть веры (имана) заключается в том,) чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а (также в том, чтобы) уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- (и этот человек снова) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;Поведай мне о чистосердечии (ихсане)&quot;.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Суть чистосердечия (ихсана) в том,) чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, тo, ( помня о том, что) Он, поистине, видит тебя&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал. &quot;(А теперь) поведай мне об этом Часе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сказал: &quot;Тогда поведай мне о его признаках&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Признаком приближения этого Часа станет то, что) рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А потом (этот человек) ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) спросил: &quot;О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?&quot; </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Я сказал: &quot;Аллах и посланник Его знают об этом лучше&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Тогда) он сказал: &quot;Поистине, это - Джибриль, явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии&quot;&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 8</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А создали Мы небеса, и землю и то, что между ними, не ради забавы: Мы создали (небеса и<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">землю) только ради истины, но большинство их не знает.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 44, аяты 38-39</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А создали Мы небо, и землю и то, что между ними, не понапрасну: думают так (лишь) те, кто<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">не уверовал.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 38, аят 27</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">И создал Аллах небеса и землю ради истины и чтобы воздалось каждому человеку за то,<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">что он совершил, и не будут они обижены.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 45, аят 22</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Мухаммад - не отец кого-либо из ваших мужчин, а посланник Аллаха и последний из<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">пророков.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 33, аят 40</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Появится среди (членов) моей общины тридцать лжецов, каждый из которых станет<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">утверждать, что он является пророком, (но) это я - последний пророк, и не будет пророка<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">после меня.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ат-Тирмизи, Абу Дауд, Ахмад (часть длинного хадиса).</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается также, что однажды пророк, (мир ему и благословение Аллаха),спросил Али, да будет доволен им Аллах:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Разве не хочешь ты занимать при мне такое же положение, какое занимал Харун при Мусе, с<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">той лишь разницей, что после меня пророка уже не будет?</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Они станут спрашивать тебя о Часе (этом), когда он настанет? Скажи: &quot;Поистине, знает об<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">этом только Господь мой и только Он явит его в своё время. И на небесах, и на земле тяжким<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">будет (Час этот) и придёт он к вам только внезапно.&quot;</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 7, аят 117</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Они спрашивают тебя о Часе этом: &quot;Когда придёт он?&quot; (Но) какое отношение имеешь ты к<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">упоминаниям о нём? (Точно знает) об этом (лишь) Господь твой.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 79, аяты 42 - 44</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Лица (верующих) (будут) в тот день сияющими, <span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">на Господа своего взирающими.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 75, аяты 22-23</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">В тот день (Судный) они (неверные) будут отделены от своего Господа завесой.&nbsp;</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif"> Сура 83, аят 15</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Вы не увидите своего Господа, пока не войдете в Рай!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается также, что Аиша, да будет доволен ею Аллах, сказала: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Однажды посланник Аллаха, мир ему и благословение Аллаха, сказал мне:<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">&laquo;Позови ко мне твоего отца и твоего брата, чтобы я написал (завещание), ибо, поистине, я<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">боюсь, что найдутся желающие и кто-то скажет: &laquo;Я более достоин&raquo;, - тогда как Аллах и<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">верующие не хотят никого, кроме Абу Бакра.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Абдуллах бин Умар, да будет доволен Аллах ими обоими, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">При жизни пророка, (мир ему и благословение Аллаха), мы никого не приравнивали к Абу Бакру, потом - к Умару, а потом<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- к Усману, после которых мы уже не отдавали предпочтения друг перед другом никому из<br /><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">сподвижников пророка, мир ему и благословение Аллаха.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А6у Дауд, ат-Тирмизи</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Умар, да будет доволен им Аллах, рассказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Однажды) когда мы находились в обществе посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха), к нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сел напротив пророка (мир ему и благословение Аллаха) так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: &quot;О Мухаммад, поведай мне об Исламе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;(Суть) Ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал молитвы, давал закят, соблюдал пост во время рамадана и совершил хаджж к Дому, если сумеешь сделать это&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Этот человек) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- а мы подивились тому, что он задаёт пророку, (мир ему и благословение Аллаха) вопросы и подтверждает правдивость его слов. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;А теперь поведай мне о вере (имане)&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям)) сказал: &quot;(Суть веры (имана) заключается в том,) чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а (также в том, чтобы) уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- (и этот человек снова) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;Поведай мне о чистосердечии (ихсане)&quot;.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Суть чистосердечия (ихсана) в том,) чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, тo, ( помня о том, что) Он, поистине, видит тебя&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал. &quot;(А теперь) поведай мне об этом Часе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сказал: &quot;Тогда поведай мне о его признаках&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Признаком приближения этого Часа станет то, что) рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А потом (этот человек) ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) спросил: &quot;О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?&quot; </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Я сказал: &quot;Аллах и посланник Его знают об этом лучше&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Тогда) он сказал: &quot;Поистине, это - Джибриль, явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии&quot;&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 8</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Умар, да будет доволен им Аллах, рассказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Однажды) когда мы находились в обществе посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха), к нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сел напротив пророка (мир ему и благословение Аллаха) так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: &quot;О Мухаммад, поведай мне об Исламе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &quot;(Суть) Ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал молитвы, давал закят, соблюдал пост во время рамадана и совершил хаджж к Дому, если сумеешь сделать это&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Этот человек) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- а мы подивились тому, что он задаёт пророку, (мир ему и благословение Аллаха) вопросы и подтверждает правдивость его слов. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;А теперь поведай мне о вере (имане)&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям)) сказал: &quot;(Суть веры (имана) заключается в том,) чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а (также в том, чтобы) уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного&quot;, </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- (и этот человек снова) сказал: &quot;Ты сказал правду&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал: &quot;Поведай мне о чистосердечии (ихсане)&quot;.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Суть чистосердечия (ихсана) в том,) чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, тo, ( помня о том, что) Он, поистине, видит тебя&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Потом) он сказал. &quot;(А теперь) поведай мне об этом Часе&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он сказал: &quot;Тогда поведай мне о его признаках&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) сказал: &quot;(Признаком приближения этого Часа станет то, что) рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">А потом (этот человек) ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха (салляллаху &lsquo;алейхи уа саллям) спросил: &quot;О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?&quot; </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Я сказал: &quot;Аллах и посланник Его знают об этом лучше&quot;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">(Тогда) он сказал: &quot;Поистине, это - Джибриль, явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии&quot;&raquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 8</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em>&laquo;Мы отправили к каждой общине посланника: &laquo;Поклоняйтесь Аллаху и избегайте тагута!&raquo;&nbsp;</em></strong></p><p>Сура 16, аят 36</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Абу Са&rsquo;ид аль-Худри (да будет доволен им Аллах) рассказывал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Однажды посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) спросил своих сподвижников: &laquo;Сможет ли кто-нибудь из вас прочесть треть Корана за ночь?&raquo; Это показалось им затруднительным, и они сказали: &ldquo;Кто же из нас способен на такое, о посланник Аллаха?&rdquo; Тогда пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &laquo;Скажи: &ldquo;Он &ndash; Аллах, Один&hellip;&rdquo;&raquo; &ndash; это и есть треть Корана&raquo;. </strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Бухари, 5015</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Передается в хадисе от Джабира, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) во время своих увещеваний говорил: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Самые лучшие слова &ndash; это Книга Аллаха Всевышнего, а лучший путь &ndash; это путь Мухаммада. Худшие же деяния &ndash; это новоизобретенные, а каждое такое деяние &ndash; это нововведение, а каждое нововведение &ndash; это заблуждение, а всякое заблуждение в Огне!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 2/592; ан-Насаи 3/188</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сподвижник Хузайфа (да будет доволен им Аллах) скахал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Клянусь Аллахом, нововведения так распространятся, что когда кто-то оставит что-либо из нововведений, будут говорить: &laquo;Оставили Сунну!&raquo;</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ибн Уаддах в &laquo;аль-Бида&rsquo;&raquo, 162</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Му&rsquo;авия ибн Аби Суфьян рассказывал, что пророк, да благословит его Аллах и приветствует, сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Разделится моя община на семьдесят три (73) течения. Семьдесят два (72) течения в Огне, а одно в Раю&raquo;. Сподвижники спросили: &laquo;Кто же те, которые в Раю?&raquo;. На что он ответил: &laquo;Это те, кто следует тому, чему следую я и мои сподвижники.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ахмад, 4/102; Абу Дауд, 2/503; Тирмизи, 3/367; Ибн Маджа, 2/479</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Му&rsquo;авия ибн Аби Суфьян рассказывал, что пророк, да благословит его Аллах и приветствует, сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Разделится моя община на семьдесят три (73) течения. Семьдесят два (72) течения в Огне, а одно в Раю&raquo;. Сподвижники спросили: &laquo;Кто же те, которые в Раю?&raquo;. На что он ответил: &laquo;Это те, кто следует тому, чему следую я и мои сподвижники.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ахмад, 4/102; Абу Дауд, 2/503; Тирмизи, 3/367; Ибн Маджа, 2/479</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк Мухаммад, да благословит его Аллах и приветствует, сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ангелы сотворены из света, джинны созданы из чистого пламени, а Адам сотворен из того, что было описано вам.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 2996</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк Мухаммад, да благословит его Аллах и приветствует, сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ангелы сотворены из света, джинны созданы из чистого пламени, а Адам сотворен из того, что было описано вам.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 2996</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он (Аллах) сказал: &laquo;Что помешало тебе пасть ниц, когда Я приказал тебе?&raquo; </em></strong></p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Он (Иблис) сказал: &laquo;Я лучше него. Ты сотворил меня из огня, а его (Адама) &ndash; из глины&raquo;. </em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 7, аят 12</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) говорил: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ничто не меняет предопределение, кроме мольбы.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">ат-Тирмизи, 2/20; Ахмад, 5/277</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Анас ибн Малик поведал, что Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Кто желает, чтобы его мирской удел был увеличен, а его жизненный срок продлен, пусть поддерживает родственные связи.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Абу Дауд, 1486</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">&hellip;предоставь ему убежище, чтобы он [многобожник] мог услышать Слово Аллаха [Коран].</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 9, аят 6</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Они хотят изменить Слово Аллаха [Коран].</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 48, аят 15</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Воистину, это [Коран] &mdash; Ниспослание от Господа миров. Верный Дух [ангел Джибриль] сошел с ним (от Аллаха) на твое сердце, чтобы ты (о, посланник) стал одним из тех, кто предостерегает.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 26, аяты 192-194.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">&hellip;предоставь ему убежище, чтобы он [многобожник] мог услышать Слово Аллаха [Коран].</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 9, аят 6</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Они хотят изменить Слово Аллаха [Коран].</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 48, аят 15</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Воистину, это [Коран] &mdash; Ниспослание от Господа миров. Верный Дух [ангел Джибриль] сошел с ним (от Аллаха) на твое сердце, чтобы ты (о, посланник) стал одним из тех, кто предостерегает.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 26, аяты 192-194.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Поистине, (все) места поклонения принадлежат Аллаху, поэтому не взывайте ни к кому наряду с Аллахом.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Сура 72, аят 18</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px"><strong><em>Ваш Господь сказал: &laquo;Взывайте ко Мне, и Я отвечу вам. Воистину, те, которые превозносятся над поклонением Мне, войдут в Геенну униженными&raquo;</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:15.6px">Сура 40, аят 60</p><p>&nbsp;</p><p>Пророк, мир ему и благословение Аллаха, сказал Ибн Аббасу, да будет доволен Аллах им и его отцом:</p><p><strong>Если просишь, то проси у Аллаха, и если обращаешься за помощью, то обращайся к Аллаху. И знай, что если соберется народ чтобы принести тебе в чем то пользу, то не помогут тебе ни в чем, кроме того, что предписал Аллах для тебя. И если соберутся, чтобы навредить тебе, то не навредят тебе ни в чем, кроме того, что предписал Аллах для тебя. Перья уже подняты, и высохли страницы.</strong></p><p>Ахмад, 1/293; Ат-Тирмизи, 2516</p><p>&nbsp;</p><p>Хадис гласит: </p><p><strong>Мольба &mdash; сердцевина поклонения.</strong></p><p>Ат-Тирмизи</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Превыше всего Аллах, Истинный Царь! Не торопись читать Коран, пока ниспослание откровения тебе не будет завершено, и говори: &laquo;Господи! Приумножь мне знание&raquo; </strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 20, аят 114</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Имам Абу &lsquo;Абдуллах &lsquo;Убейдуллах ибн Мухаммад ибн Батта аль-Акбари (ум. 387 г.) в своей книге &laquo;аль-Ибана ан Шари&rsquo;ат аль-Фирка ан-Наджийя уа муджанабат аль-Фирак аль-Мазмума&raquo; (&laquo;Разъяснение дороги спасенной общины и отстранение от заблудших сект&raquo;) сказал:</p><p><strong style="font-family:arial,sans,sans-serif">В основе веры, которую обязаны исповедовать творения, чтобы уверовать в Аллаха, лежат три постулата:</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Во-первых, раб обязан верить в господство Аллаха, чтобы тем самым отстраниться от тех, кто отрицает Бога и не верит в существование Творца.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Во-вторых, он обязан верить в Его единство, чтобы отстраниться от тех, кто признает существование Творца, но приобщает к Нему сотоварищей в поклонении.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">В-третьих, он должен верить в обладание Аллахом качествами, без которых Его существование было бы невозможно, такими как знание, могущество, мудрость и другие качества, упомянутые в Его писании.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Нам известно, что многие из тех, кто признает существование Аллаха и поклоняется только Ему, уклоняются от истины в вопросе о божественных качествах, и такое уклонение вредит их единобожию.</strong></p><p><span style="font-family:arial,sans,sans-serif"><strong>Мы видим, что Всевышний Аллах обратился к Своим рабам и призвал их уверовать в каждый из этих трех постулатов. Что касается веры в господство и единство Аллаха, то мы не станем говорить об этом здесь, потому что эта тема обширна и велика. Кроме того, джахмиты заявляют, что они признают Аллаха единственным Господом и Богом, хотя отрицание ими божественных качеств делает их заявления бессмысленными и бесполезными</strong></p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">К аятам, в которых упоминаются все три составляющие единобожия, относится высказывание Всевышнего и Всеблагого Аллаха:</p><p><strong><em><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Господь небес, земли и того, что между ними! Поклоняйся же Ему и будь стоек в поклонении Ему. Знаешь ли ты другого с таким именем (или подобного Ему)?</em></strong></p><p><span style="font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 19, аят 65</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха, да благословит и приветствует его Аллах, сказал: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Наилучший джихад &ndash; это джихад мужчины со своей душой и страстью!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Ибн ан-Наджар. Хадис достоверный. См. &laquo;Сахих аль-джами&rsquo;&raquo; 1099.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">В хадисе от Ибн &lsquo;Амра, да будет доволен ими обоими Аллах, сообщается, что пророк, да благословит и приветствует его Аллах, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Наилучшим джихадом является джихад того, кто борется с собой ради Аллаха, Всемогущ Он и Велик.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">ат-Табарани</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Cообщается, что&nbsp;п<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">осланник Аллаха, да благословит и приветствует его Аллах, сказал во время прощального паломничества: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Не сообщить ли вам о верующем? Это тот, кому люди доверяют свое имущество и души. Мусульманин &ndash; это тот, кто не причиняет людям вреда ни языком, ни руками. Муджахид &ndash; это тот, кто борется со своей душой ради поклонения Аллаху. А мухаджир &ndash; это тот, кто оставляет ошибки и грехи.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Ахмад, 6/21;&nbsp;аль-Хаким&nbsp;1/10-11;&nbsp;Ибн Хиббан, 4862</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Клянусь предвечерним временем, что люди несут убытки, кроме тех, которые уверовали, совершали праведные деяния, заповедали друг другу истину и заповедали друг другу терпение.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 103</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Знай же, что нет божества, кроме Аллаха, и проси прощения за свой грех и за верующих мужчин и верующих женщин. Аллах знает о ваших передвижениях и вашей обители.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 47, аят 19</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Всевышний Аллах сказал:</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">И было им приказано поклоняться Аллаху будучи искренними в своей религии.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 98, аят&nbsp;5</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Всевышний Аллах сказал: </p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Скажи: &ldquo;Не сообщить ли вам о тех, чьи деяния принесут наибольший убыток? Это те, чьи усилия заблудились в мирской жизни, хотя они думали, что поступают хорошо!&rdquo;</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 18, аяты&nbsp;103-105</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Хафиз Ибн Касир говорил:&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Этот аят является обобщенным и касается каждого, кто поклоняется Аллаху не установленным способом, считая, что он поступает правильно, и считая, что деяния его принимаются, тогда как на самом деле он ошибается и деяния его отвергаются!</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Тафсир Ибн Касир,&nbsp;3/174</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Сообщается от &lsquo;Амра ибн Салямы, что однажды Ибн Мас&rsquo;уд выразил свое порицание тем, кто собирался в мечети и, перебирая камешки, совместно по сто раз произносили слова поминания Аллаха. В ответ эти люди сказали ему: </p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">- Клянемся Аллахом, о Абу &lsquo;Абдур-Рахман, мы не желали ничего, кроме блага!</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">Тогда он воскликнул:</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">- Но сколько таких, кто желает блага, но не обретает его!</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">&nbsp;И &lsquo;Амр ибн Саляма рассказывал:</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">- И мы видели большинство из этих людей сражавшимися на стороне хариджитов в день битвы при Нахраване.</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:16px">ад-Дарими, 1/68; ат-Табарани, 8628 .</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Передается от Абу Хурайры (да будет доволен им Аллах):</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- Все (члены) моей общины войдут в Рай, кроме отказавшихся</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">(Люди) спросили: </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- О посланник Аллаха, а кто отказавшиеся?</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Он (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- Кто повиновался мне, тот войдёт в Рай, а кто ослушался меня, тот отказавшийся.&nbsp;</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">аль-Бухари, 7280;&nbsp;Муслим, 1835.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Мы отправили к вам Посланника свидетелем против вас, подобно тому, как отправили посланника к Фараону, и ослушался Фараон посланника, и схватили мы его хваткой мучительной.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 14, аят 27</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Все мечети (места поклонения) принадлежат Аллаху. Не взывайте же ни к кому наряду с Аллахом!</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 72, аят 18</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Аллах не запрещает вам быть добрыми и справедливыми с теми, которые не сражались с вами из-за религии и не изгоняли вас из ваших жилищ. Воистину, Аллах любит беспристрастных.&nbsp;<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Аллах запрещает вам дружить только с теми, которые сражались с вами из-за религии, выгоняли вас из ваших жилищ и способствовали вашему изгнанию. А те, которые берут их себе в помощники и друзья, являются беззаконниками.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 60, аяты 8-9</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сражайтесь с теми из людей Писания, которые не веруют ни в Аллаха, ни в Последний день, которые не считают запретным то, что запретили Аллах и Его Посланник, которые не исповедуют истинную религию, пока они не станут собственноручно платить дань, оставаясь униженными.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 9, аят 29</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Воистину, Аллах избрал и возвысил над мирами Адама, Нуха (Ноя), род Ибрахима (Авраама) и род Имрана.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 3, аят 33</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Передается от Абу Умамы:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Однажды один человек спросил пророка (мир ему и благословение Аллаха)</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- О посланник Аллаха, был Адам пророком?</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) ответил: </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- Да!</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Тот спросил:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- А сколько было времени между ним и Нухом?</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) ответил:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- Десять веков.</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Тот спросил:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- О посланник Аллаха, а сколько было посланников?</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) ответил:</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">- Триста пятнадцать!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Ибн Хиббан, 2085;&nbsp;ат-Табарани:&nbsp;аль-Аусат, 1/24 и&nbsp;&nbsp;аль-Кабир,&nbsp;8/139;&nbsp;аль-Хаким, 2/262</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник и верующие уверовали в то, что ниспослано ему от Господа. Все они уверовали в Аллаха, Его ангелов, Его Писания и Его посланников.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 2, аят 285</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Благочестив тот, кто уверовал в Аллаха, в Последний день, в ангелов, в Писание и в пророков.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 2, аят 177</p><p>&nbsp;</p><p><em style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt"><strong>О те, которые уверовали! Веруйте в Аллаха, Его Посланника и Писание, которое Он ниспослал Своему Посланнику, и Писание, которое Он ниспослал прежде. А кто не уверовал в Аллаха, Его ангелов, Его Писания, Его посланников и Последний день, тот впал в глубокое заблуждение.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 4, аят 136</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Приходите же на вашу пашню, когда и как пожелаете.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 2, аят 223</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Если бы они желали выступить в поход, то приготовились бы к этому.</em></strong></p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 9, аят 46</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Многобожники скажут: &laquo;Если бы Аллах пожелал, то ни мы, ни наши отцы не приобщали бы сотоварищей и не запрещали бы ничего&raquo;. Таким же образом считали лжецами посланников те, кто были до них, пока они не вкусили Наше наказание. Скажи: &laquo;Есть ли у вас какое-либо знание, которое вы можете представить нам? Вы лишь следуете предположениям и лжете&raquo;.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 6, аят 148</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Это &ndash; лишь Напоминание мирам, тем из вас, кто желает следовать прямым путем. Но вы не пожелаете этого, если этого не пожелает Аллах, Господь миров.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 81, аяты 27-29</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Благочестие состоит не в том, чтобы вы обращали ваши лица на восток и запад. Но благочестив тот, кто уверовал в Аллаха, в Последний день, в ангелов, в Писание, в пророков, кто раздавал имущество, несмотря на свою любовь к нему, родственникам, сиротам, бедным, путникам и просящим, расходовал его на освобождение рабов, совершал молитву, выплачивал закят, соблюдал договора после их заключения, проявлял терпение в нужде, при болезни и во время сражения. Таковы те, которые правдивы. Таковы богобоязненные.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 2, аят 177</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и да приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Вера (включает в себя) более семидесяти ответвлений, наилучшим&nbsp;из которых является произнесение слов &ldquo;Нет бога достойного поклонения, кроме Аллаха&rdquo;/Ля иляха илля-Ллах/, а наименьшим - устранение с пути того, что наносит вред (людям), и стыдливость - (одно из) ответвлений веры&rdquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">аль-Бухари, 9;&nbsp;Муслим, 35;&nbsp;Абу Дауд, 4676;&nbsp;ат-Тирмизи, 2614;&nbsp;ан-Насаи, 8/110;&nbsp;Ибн Маджах, 57</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сообщается, что Джундаб ибн &lsquo;Абдуллах сказал, что&nbsp;слышал, как пророк, да благословит его Аллах и приветствует, сказал за пять дней до своей смерти:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">- Я чист пред Аллахом в том, что у меня не было возлюбленного среди вас. Аллах сделал меня Своим возлюбленным, так же, как Он сделал Своим возлюбленным Ибрахима. Если бы мне пришлось выбрать возлюбленного из моей общины, то я выбрал бы Абу Бакра. Поистине, те, кто были до вас, превращали могилы своих пророков в места поклонения. Но вы не превращайте могилы в мечети, ибо я запрещаю вам это.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 532</p><p>&nbsp;</p><p>Имам аш-Шафи&rsquo;и сказал</p><p>Среди сподвижников и их последователей (таби&rsquo;ин) после них, тех, кого мы застали, было единогласное мнение (иджма&rsquo;) о том, что иман &ndash; это слова, дела и намерение (сердца). И одного без другого не достаточно&raquo;.</p><p>Аль-Лялякаи 5/956, №1593</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сегодня Я ради вас усовершенствовал вашу религию, довел до конца Мою милость к вам и одобрил для вас в качестве религии ислам. Если же кто-либо будет вынужден пойти на это от голода, а не из склонности к греху, то ведь Аллах - Прощающий, Милосердный.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 5, аят 3</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Передается в хадисе от Джабира, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) во время своих увещеваний говорил: </p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Самые лучшие слова &ndash; это Книга Аллаха Всевышнего, а лучший путь &ndash; это путь Мухаммада. Худшие же деяния &ndash; это новоизобретенные, а каждое такое деяние &ndash; это нововведение, а каждое нововведение &ndash; это заблуждение, а всякое заблуждение в Огне!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 2/592; ан-Насаи 3/188</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Воистину, ты смертен, и они смертны.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 39, аят 30</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Мы сотворили вас из нее (земли), в нее Мы вас вернем и из нее выведем еще раз.</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 20, аят 55</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Всевышний сказал:</p><p><em><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Неверующие полагают, что они не будут воскрешены. Скажи: &quot;Напротив, клянусь моим Господом, вы непременно будете воскрешены, а затем вам непременно сообщат о том, что вы совершили. Это для Аллаха легко&quot;.</strong></em></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Сура 64, аят 7</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Абу Хурейра рассказывал, что <span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">посланник Аллаха, да благословит и приветствует его Аллах, сказал<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Если человек, владеющий богатством, не выплачивает закят, то он будет гореть в пламени геенны и для него будут уготовлены пластины, которыми будут прижигать его бока и лоб. И продлится это, пока АЛЛАh будет вершить суд над Своими рабами в День, который продлится пятьдесят тысяч лет, а затем АЛЛАh определит его место либо в раю, либо в Огне.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Ахмад, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p>Пророк Мухаммад, да благословит его Аллах и приветствует, сказал: </p><p><strong>Аллах приводит к пониманию религии того, кому желает блага.</strong></p><p>Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я самый богобоязненный из вас и лучше всех вас осведомлен о границах, установленных Аллахом.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">(мир ему и благословение Аллаха)&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я - господин потомков Адама в День воскресения, и я буду первым, для кого раскроется могила, и первым, кто сможет заступиться, и первым, чье заступничество будет принято</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Муслим, 2278; Абу Дауд, 4673</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt"><strong>Однажды сподвижники спросили пророка, да благословит его Аллах и приветствует: &laquo;Что такое аль-василя?&raquo; Он сказал: &laquo;Это &mdash; наивысшая ступень в Раю, на которую взойдет лишь один человек, и я надеюсь, что это буду я&raquo;</strong>.</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Ахмад со слов Абу Хурейры</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Аль-Василя &ndash; это наивысшая ступень перед Аллахом. Просите же Аллаха, чтобы Он даровал ее мне!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Ахмад,&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">аль-Бидайа ва-н-нихайа,&nbsp;2/2332</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">АбдуЛлах ибн аль-Кулляб (умер примерно в 240 году) сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, &ndash; избранник Аллаха, избранный из всех творений, наилучший из созданий, наиболее знающий из них об Аллахе.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Шейхуль-Ислам ибн Таймийа сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Пусть человек знает, что пророк, мир ему и благословение Аллаха, самый лучший и любимый для Аллаха из всех его созданий. Пророк, мир ему и благословение Аллаха, был самым почётным, лучшим, далёким от всех аморальностей, обладателем прекрасного нрава.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Шейх Мухаммад ибн Салих аль-&lsquo;Усеймин сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха, мир ему и благословения Аллаха, лучший из людей своей мудростью, превосходящий их разумом, самый точный в своих наставлениях &ndash; да пребудет с ним мир и благословение Аллаха.</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Анас (да будет доволен им Аллах) рассказывал, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В День Воскресения я подойду к вратам Рая и попрошу, чтобы их открыли. Страж спросит: &ldquo;Кто ты?&rdquo; Я отвечу: &ldquo;Мухаммад&rdquo;. Тогда он скажет: &ldquo;Мне было велено открыть тебе, и не открывал я их не для кого до тебя&rdquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Муслим, 197</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и да приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Вера (включает в себя) более семидесяти ответвлений, наилучшим&nbsp;из которых является произнесение слов &ldquo;Нет бога достойного поклонения, кроме Аллаха&rdquo;/Ля иляха илля-Ллах/, а наименьшим - устранение с пути того, что наносит вред (людям), и стыдливость - (одно из) ответвлений веры&rdquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">аль-Бухари, 9;&nbsp;Муслим, 35;&nbsp;Абу Дауд, 4676;&nbsp;ат-Тирмизи, 2614;&nbsp;ан-Насаи, 8/110;&nbsp;Ибн Маджах, 57</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и да приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Вера (включает в себя) более семидесяти ответвлений, наилучшим&nbsp;из которых является произнесение слов &ldquo;Нет бога достойного поклонения, кроме Аллаха&rdquo;/Ля иляха илля-Ллах/, а наименьшим - устранение с пути того, что наносит вред (людям), и стыдливость - (одно из) ответвлений веры&rdquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">аль-Бухари, 9;&nbsp;Муслим, 35;&nbsp;Абу Дауд, 4676;&nbsp;ат-Тирмизи, 2614;&nbsp;ан-Насаи, 8/110;&nbsp;Ибн Маджах, 57</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и да приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">Вера (включает в себя) более семидесяти ответвлений, наилучшим&nbsp;из которых является произнесение слов &ldquo;Нет бога достойного поклонения, кроме Аллаха&rdquo;/Ля иляха илля-Ллах/, а наименьшим - устранение с пути того, что наносит вред (людям), и стыдливость - (одно из) ответвлений веры&rdquo;.</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:times new roman; font-size:12pt">аль-Бухари, 9;&nbsp;Муслим, 35;&nbsp;Абу Дауд, 4676;&nbsp;ат-Тирмизи, 2614;&nbsp;ан-Насаи, 8/110;&nbsp;Ибн Маджах, 57</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong>Когда пророк Сулейман сын Дауда (мир им обоим) завершил строительство благословенного Дома (аль-Акъса), он обратился к Всевышнему Аллаху с мольбой о трех вещах. Он попросил Аллаха даровать ему мудрость, которая будет соответствовать Его мудрости, и это было даровано ему. Попросил даровать ему власть, которой не будет обладать никто после него, и это было даровано ему. И попросил после завершения мечети о том, чтобы любой, кто пришел в эту мечеть только ради совершения молитвы, чтобы он вышел из своих грехов, словно в тот день, когда родила его мать. Что касается первых двух просьб, то Аллах даровал ему это, а что касается третей, то я надеюсь, что Аллах дарует это нам!</strong></p><p>Ахмад, 2/176; ан-Насаи, 963; Ибн Маджах, 1408; аль-Хаким, 1/30</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong>Помяни брата адитов. Вот он предостерег свой народ среди барханов, хотя перед ним и позади него уже были предостережения: &laquo;Не поклоняйтесь никому, кроме Аллаха! Воистину, я боюсь, что вас постигнут мучения в Великий день&raquo;.&nbsp;</strong></em></p><p><em><strong>Они сказали: &laquo;Неужели ты пришел для того, чтобы отвратить нас от наших богов? Яви же нам то, чем ты нам угрожаешь, если ты &mdash; один из тех, кто говорит правду&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong>Он сказал: &laquo;Знание &mdash; у Аллаха, а я лишь довожу до вашего сведения то, с чем я послан. Но я вижу, что вы являетесь невежественными людьми&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong>Когда же они увидели его (наказание) в виде тучи, надвигающейся на их долины, они сказали: &laquo;Это &mdash; туча, которая прольет на нас дождь&raquo;. О нет! Вот то, что вы торопили, &mdash; ветер, несущий с собой мучительные страдания.</strong></em></p><p><em><strong>Он уничтожает всякую вещь по велению своего Господа. А на утро от них остались видны только их жилища. Так Мы воздаем грешным людям.</strong></em></p><p>Сура 46, аяты 21-25</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы послали Нуха (Ноя) к его народу, и он сказал: &laquo;О мой народ! Поклоняйтесь Аллаху, ибо нет у вас другого божества, кроме Него. Я боюсь, что вас постигнут мучения в Великий день&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Знатные люди из его народа сказали: &laquo;Мы видим, что ты находишься в очевидном заблуждении&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сказал: &laquo;О мой народ! Я не заблуждаюсь. Напротив, я &mdash; посланник Господа миров.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я сообщаю вам послания моего Господа и даю вам искренние советы. Я узнаю от Аллаха то, чего вы не знаете.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Неужели вы удивляетесь тому, что напоминание от вашего Господа явилось к вам через мужчину из вашей среды, чтобы он мог предостеречь вас и чтобы вы стали богобоязненны? Быть может, тогда вы будете помилованы&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Они сочли его лжецом, а Мы спасли его и тех, кто был с ним, в ковчеге, и потопили тех, кто счел ложью Наши знамения. Воистину, они были слепыми людьми.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аяты 59-64</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы отправили к самудянам их брата Салиха. Он сказал: &laquo;О мой народ! Поклоняйтесь Аллаху, ибо нет у вас другого божества, кроме Него. К вам явилось ясное знамение от вашего Господа. Эта верблюдица Аллаха является знамением для вас. Позвольте ей пастись на земле Аллаха и не причиняйте ей зла, а не то вас постигнут мучительные страдания.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Помните о том, как Он сделал вас преемниками адитов и расселил вас на земле, на равнинах которой вы воздвигаете дворцы, а в горах высекаете жилища. Помните о милостях Аллаха и не творите на земле зла, распространяя нечестие&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Знатные люди из его народа, которые превозносились, сказали уверовавшим из числа тех, кто был слаб: &laquo;Знаете ли вы, что Салих послан своим Господом?&raquo;. Они сказали: &laquo;Мы веруем в то, с чем он послан&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Те, которые превозносились, сказали: &laquo;А мы отказываемся уверовать в то, во что уверовали вы&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Они подрезали верблюдице поджилки, ослушались своего Господа и сказали: &laquo;О Салих! Ниспошли нам то, чем ты угрожаешь, если ты действительно являешься одним из посланников&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Их поразило землетрясение, и они оказались повергнуты ниц в своих домах.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он отвернулся от них и сказал: &laquo;О мой народ! Я донес до вас послание моего Господа и искренне желал вам добра, но вы не любите тех, кто желает вам добра&raquo;.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аяты 73-79</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы отправили Лута (Лота), и он сказал своему народу: &laquo;Неужели вы станете совершать мерзость, которую до вас не совершал никто из миров?</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В похотливом вожделении вы приходите к мужчинам вместо женщин. Воистину, вы &mdash; народ излишествующий&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В ответ его народ лишь сказал: &laquo;Прогоните их из вашего селения. Воистину, эти люди хотят очиститься&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы спасли его и его семью, кроме жены, которая оказалась в числе оставшихся позади.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы пролили на них дождь. Посмотри же, каким был конец грешников!</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аяты 80-84</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Когда же явилось Наше веление, Мы перевернули вверх дном их селения и последовательно обрушили на них каменья из обожженной глины, помеченные у твоего Господа. Воистину, они недалеки от беззаконников.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 11, аяты 82-83</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы отправили к мадьянитам их брата Шуейба. Он сказал: &laquo;О мой народ! Поклоняйтесь Аллаху, ибо нет у вас другого божества, кроме Него. К вам явилось ясное знамение от вашего Господа. Наполняйте же меру и весы сполна, не придерживайте имущества людей и не распространяйте нечестия на земле после того, как на ней наведен порядок. Так лучше для вас, если только вы являетесь верующими.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Не садитесь на дорогах, угрожая и сбивая с пути Аллаха тех, кто уверовал в Него, и пытаясь исказить его. Помните, что вас было мало, а Он приумножил ваше число. Посмотри же, каким был конец злодеев!</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Если одна часть из вас уверовала в то, с чем я послан, а другая не уверовала, то потерпите, пока Аллах не рассудит между нами, ибо Он &mdash; Наилучший из судей&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Знатные люди из его народа, которые превозносились, сказали: &laquo;О Шуейб! Мы непременно изгоним тебя и тех, кто уверовал вместе с тобой, из нашего города или же ты вернешься в нашу религию&raquo;. Шуейб сказал: &laquo;Даже если это ненавистно нам?</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы возведем навет на Аллаха, если вернемся в вашу религию после того, как Аллах спас нас от нее. Не бывать тому, чтобы мы вернулись в вашу религию, если только этого не пожелает Аллах, наш Господь. Наш Господь объемлет знанием всякую вещь. Мы уповаем только на Аллаха. Господь наш! Рассуди между нами и нашим народом по справедливости, ведь Ты &mdash; Наилучший из судей&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Знатные люди из его народа, которые не уверовали, сказали: &laquo;Если вы последуете за Шуейбом, то непременно окажетесь в числе потерпевших урон&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Их постигло землетрясение, и они оказались повергнуты ниц в своих домах.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Те, которые сочли Шуейба лжецом, словно никогда не жили там. Те, которые сочли Шуейба лжецом, оказались потерпевшими убыток.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он отвернулся от них и сказал: &laquo;О мой народ! Я донес до вас послания моего Господа и искренне желал вам добра. Как я могу печалиться о неверующих людях?&raquo;.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аяты 85-93</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Они сочли его (Нуха) лжецом, и Мы спасли его и тех, кто был с ним, в ковчеге. Мы сделали их преемниками, и потопили тех, кто отвергал Наши знамения. Посмотри же, каким был конец увещеваемых!</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 10, аят 73</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы послали Нуха к его народу, и он пробыл среди них тысячу лет без пятидесяти годов</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 29, аят 14</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Мы сказали: &laquo;О огонь! Стань для Ибрахима (Авраама) прохладой и спасением!&raquo;.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 21, аят 69&nbsp;</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Вместе с ним в темницу попали двое юношей. Один из них сказал: &laquo;Я видел, что выжимаю виноград&raquo;. Другой сказал: &laquo;Я видел, что несу на голове хлеб, который клюют птицы. Поведай нам толкование этого, ибо мы считаем тебя одним из праведников&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сказал: &laquo;Не успеют принести еду, которой вас кормят, как еще раньше я растолкую ваши сновидения. Это &mdash; часть того, чему научил меня мой Господь. Воистину, я отрекся от религии людей, которые не веруют в Аллаха и не признают Последнюю жизнь<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">&raquo;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 12, аяты 36-37</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сулейман (Соломон) наследовал Давуду (Давиду) и сказал: &laquo;О люди! Мы обучены языку птиц, и нам даровано от всего сущего. Это и есть явное превосходство (или явная милость)&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">И собраны были к Сулейману (Соломону) его воины из числа джиннов, людей и птиц. Они были разделены на боевые порядки.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Когда они прибыли в долину муравьев, муравьиха сказала: &laquo;О муравьи! Войдите в свои жилища, чтобы Сулейман (Соломон) и его воины не погубили вас, даже не почувствовав этого&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он улыбнулся, рассмеявшись от ее слов. Он сказал: &laquo;Господи! Внуши мне быть благодарным за Твою милость, которую Ты оказал мне и моим родителям, и совершать праведные деяния, которыми Ты будешь доволен. Введи меня по Своей милости в число Своих праведных рабов&raquo;. </strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 27, аяты 16-19</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">(Однажды) посланника Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) спросили о том, кто следует путём Аллаха: сражающийся (ради того, чтобы другие говорили о его) храбрости, сражающийся (под воздействием) ярости или сражающийся напоказ? Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &ldquo;На пути Аллаха (находится) сражающийся ради того, чтобы превыше всего было слово Аллаха&rdquo;.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 2810; Муслим, 1904</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В истории о дискуссии Ибн &lsquo;Аббаса (да будет доволен им Аллах) с хариджитами, сообщается, что Ибн &lsquo;Аббас сказал им:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я пришел к вам от сподвижников пророка (мир ему и благословение Аллаха) &ndash; мухаджиров и ансаров, и сына его дяди (&lsquo;Али). Коран был ниспослан им, и они лучше вас знают его значение, а среди вас нет ни одного из них!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Ахмад 1/621, аль-Хаким 2/150. Хафиз Ибн Касир и шейх аль-Альбани подтвердили достоверность.</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сообщается, что &#39;Абдуллах ибн Мас&#39;уд (да будет доволен им Аллах) сказал:</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Когда был ниспослан (аят, в котором говорится): &quot;Те, которые уверовали и не облекли свою веру веру в несправедливость...&quot;, сподвижники Посланника Аллаха&nbsp;(мир ему и благословение Аллаха) стали говорить: &quot;Кто же из нас не поступал несправедливо?&quot; И тогда Аллах Всевышний ниспослал (еще один аят, в котором было сказано):</strong></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">... ведь многобожие - великая неспрведливость</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 31, аят 13</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 28</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">От Анаса сообщается, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бойтесь мольбы притесняемого, даже если он является неверным, ибо между его мольбой и Аллахом нет преграды!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Ахмад, 3/153; Абу Я&rsquo;ля, 3/721</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">О вы, которые уверовали! Бойтесь Аллаха и не берите оставшуюся часть (то есть, откажитесь от процента). А если вы не сделаете этого, тогда услышьте об объявлении вам войны от Аллаха и Его Посланника</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура&nbsp;2, аят 279</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Ибн &lsquo;Аббас рассказывал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В Судный день тому, кто <span style="color:rgb(84, 84, 84); font-family:arial,sans-serif; font-size:small">пожирал ростовщичество,<span style="font-family:arial; font-size:10pt"> будет сказано: &ldquo;Возьми оружие, чтобы сразиться c Аллахом!&rdquo;&raquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">ат-Табари, 3/127</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Передал Муаз Ибн Джабаль:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Как-то я сидел позади Пророка, мир ему и благословение Аллаха, верхом на осле, и он спросил меня: &ldquo;О Муаз, знаешь ли ты, в чем состоит обязанность рабов перед Аллахом и в чем &ndash; обязанность Аллаха перед рабами?&rdquo; Я ответил: &ldquo;Аллаху и Его Посланнику это ведомо лучше&rdquo;. Он сказал: &ldquo;Обязанность рабов перед Аллахом состоит в том, чтобы они поклонялись только Ему и никого не приобщали к Нему в сотоварищи, а обязанность Аллаха перед рабами состоит в том, что Он не должен подвергать мучениям того, кто никого не приобщает к Нему в сотоварищи&rdquo;. Я спросил: &ldquo;О Посланник Аллаха, не сообщить ли мне эту радостную весть людям?&rdquo; Он сказал: &ldquo;Не сообщай, а не то они проявят самоуспокоенность&rdquo;.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Воистину, Аллах не прощает, когда к Нему приобщают сотоварищей, но прощает все остальные (или менее тяжкие) грехи, кому пожелает. Кто же приобщает сотоварищей к Аллаху, тот измышляет великий грех.&nbsp;</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 4, аят 48</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&hellip;многобожие является великой несправедливостью</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 31, аят 13</p><p>&nbsp;</p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Осматривая птиц, он (Сулейман) сказал: &laquo;Что со мной? Почему я не вижу удода? Или же он оказался в числе отсутствующих?</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я подвергну его суровым мучениям или же зарежу его, если он не приведет ясного довода&raquo;.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он (удод) оставался там недолго и (вернувшись) сказал: &laquo;Я узнал о том, чего ты не знаешь. Я прибыл к тебе из Сабы (Савы) с достоверным известием.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я обнаружил там женщину, которая царствует над ними. Ей даровано все, и у нее есть великий трон.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я увидел, что она вместе со своим народом поклоняется солнцу вместо Аллаха. Сатана представил им их деяния прекрасными и сбил их с пути, и они не следуют прямым путем.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Это было сделано для того, чтобы они не поклонялись Аллаху, Который выявляет все сокрытое на небесах и на земле и знает то, что вы скрываете, и то, что вы обнаруживаете.</strong></em></p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Нет никого, кто был бы достоин поклонения, кроме Аллаха, Господа великого Трона&raquo;.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 27, аяты 20-26</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Скажи: &ldquo;Это мой путь, я призываю к Аллаху на основании знания, я и те, кто последовал за мной&rdquo;</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 12, аят 108</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Вместе с ним в темницу попали двое юношей. Один из них сказал: &laquo;Я видел, что выжимаю виноград&raquo;. Другой сказал: &laquo;Я видел, что несу на голове хлеб, который клюют птицы. Поведай нам толкование этого, ибо мы считаем тебя одним из праведников&raquo;.</em></strong></p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сказал: &laquo;Не успеют принести еду, которой вас кормят, как еще раньше я растолкую ваши сновидения. Это &mdash; часть того, чему научил меня мой Господь. Воистину, я отрекся от религии людей, которые не веруют в Аллаха и не признают Последнюю жизнь.</em></strong></p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я последовал за верой моих отцов Ибрахима (Авраама), Исхака (Исаака) и Йакуба (Иакова). Нам не подобает поклоняться никому, кроме Аллаха. Такова милость Аллаха к нам и к человечеству, но большинство людей неблагодарны.</em></strong></p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">О мои товарищи по темнице! Множество различных богов лучше или же Аллах, Единственный, Могущественный?</em></strong></p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Помимо Него вы поклоняетесь лишь именам, которые придумали вы и ваши отцы. Аллах не ниспослал о них никакого доказательства. Решение принимает только Аллах. Он повелел, чтобы вы не поклонялись никому, кроме Него. Это и есть правая вера, но большая часть людей не знает этого.</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt"><strong><em>О мои товарищи по темнице! Один из вас будет разливать вино для своего господина, а другой будет распят, и птицы будут клевать с его головы. Дело, о котором вы спрашивали, уже предрешено&raquo;.</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 12, аяты 36-41</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сообщается, что Абу Хурайра сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt"><strong>Однажды пророка (мир ему и благословение Аллаха) спросили: &ldquo;О посланник Аллаха, кто является самым благородным из людей?&rdquo;. Он сказал: &ldquo;Самый богобоязненный из них&rdquo;.&nbsp;</strong><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">(Люди) сказали: &ldquo;Мы спрашиваем тебя не об этом&rdquo;. Он сказал: &ldquo;Тогда - Юсуф, пророк Аллаха, сын пророка Аллаха, сына пророка Аллаха, сына возлюбленного Аллаха&rdquo;.&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">(Люди снова) сказали: &ldquo;Мы спрашиваем тебя не об этом&rdquo;. Он сказал: &ldquo;Значит, вы спрашиваете меня о предках арабов? Лучшие из них во времена джахилиййи (остались) лучшими и в исламе, если усвоили (установления религии)&rdquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 3353; Муслим, 2378</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сотворил их семью небесами за два дня и внушил каждому небу его обязанности. Мы украсили нижнее небо светильниками и оберегаем его (или для оберегания его). Таково предопределение Могущественного, Знающего.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 41, аят 12</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сотворил их семью небесами за два дня и внушил каждому небу его обязанности. Мы украсили нижнее небо светильниками и оберегаем его (или для оберегания его). Таково предопределение Могущественного, Знающего.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 41, аят 12</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Воистину, Мы украсили ближайшее небо светильниками и установили их для метания в дьяволов. Мы приготовили для них мучения в Пламени</em></strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Сура 67, аят 5</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Скажи: &laquo;О люди! Я &mdash; посланник Аллаха ко всем вам. Ему принадлежит власть над небесами и землей. Нет божества, кроме Него. Он воскрешает и умерщвляет. Уверуйте же в Аллаха и в Его посланника, неграмотного (не умеющего читать и писать) Пророка, который уверовал в Аллаха и Его Слова. Последуйте за ним, дабы вы последовали прямым путем.</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аят 158</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Передано от&nbsp;Ибн Умара:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В день Воскресения Аллах свернёт небеса и возьмёт в Свою правую руку, а затем скажет: &laquo;Я &mdash; Царь. Где же все высокомерные и заносчивые?&raquo; Затем Он свернёт все семь земель и возьмёт их в левую руку и скажет: &laquo;Я &mdash; Царь. Где же все высокомерные и заносчивые?&raquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Муслим, 2788</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Скажи: &ldquo;Мой Господь запретил совершать мерзости, как явные, так и скрытые; и все греховное; и притеснение без права; и приобщение к Аллаху сотоварищей, в пользу чего Он не ниспослал никакого доказательства; и говорить об Аллахе то, чего вы не знаете&rdquo;.</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 7, аят&nbsp;33</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Передается от Абу Хурайры, что посланник Аллаха, мир ему и благословение Аллаха, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Совершение ежедневной пятикратной молитвы и совершение пятничной молитвы до следующей пятничной молитвы является искуплением грехов, совершенных между ними, если не совершалось больших грехов.</strong></p><p>ат-Тирмизи, 214</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сообщается, что Абу Са&lsquo;ид аль-Худри, да будет доволен им <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах<span style="font-family:arial; font-size:10pt">, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">(Однажды) пророк, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:&nbsp;</strong><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&laquo;(В День воскресения) <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">скажет:&nbsp;</strong><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&ldquo;О Адам!&rdquo; (Адам) откликнется: &ldquo;Вот я перед Тобой и готов служить Тебе, а (всё) благо в Твоих руках!&rdquo; (<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах<span style="font-family:arial; font-size:10pt">) скажет: &ldquo;Выведи тех, кому суждено оказаться в огне!&rdquo; (Адам) спросит: &ldquo;А сколько их?&rdquo; (<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах<span style="font-family:arial; font-size:10pt">) скажет: &ldquo;(Выведи) девятьсот девяносто девять из каждой тысячи&rdquo;, и после этого поседеют малые (дети), и каждая беременная сложит свою ношу, и увидишь ты людей (будто) пьяными, хотя пьяными они не будут, но суровым будет наказание <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах<span style="font-family:arial; font-size:10pt">а!&rdquo;&raquo;</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">(Люди) спросили: &laquo;О посланник <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах<span style="font-family:arial; font-size:10pt">, а кто из нас будет тем единственным (, кто спасётся от огня?&raquo; </strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">На это пророк, да благословит его Аллах и приветствует,) ответил: &laquo;Радуйтесь, ибо один будет из вас, а тысяча &mdash; из (народов) Йаджудж и Маджудж!&raquo; &mdash; после чего сказал: &laquo;Клянусь Тем, в Чьей длани душа моя, поистине, я надеюсь, что вы составите собой четверть обитателей рая!&raquo;</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&mdash; и мы воскликнули: &laquo;<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">велик!&raquo; </strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Потом (пророк, да благословит его <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">и приветствует,) сказал: &laquo;Я надеюсь, что вы составите собой треть обитателей рая!&raquo;</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&mdash; и мы воскликнули: &laquo;<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">велик!&raquo;</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Потом (пророк, да благословит его Аллах и приветствует,) сказал: &laquo;Я надеюсь, что вы составите собой половину обитателей рая!&raquo;</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&mdash; и мы воскликнули: &laquo;<span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">велик!&raquo; </strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">А потом (пророк, да благословит его <span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Аллах&nbsp;<span style="font-family:arial; font-size:10pt">и приветствует,) сказал: &laquo;Но по сравнению с другими людьми вы подобны всего лишь чёрному волоску на шкуре белого быка или белому волоску на шкуре чёрного быка&raquo;.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сахих аль-Бухари 3348</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">От Абу Хурайры сообщается, что Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Аллах создал Адама по его образу, и он был ростом 60 локтей. Когда Он создал его, то сказал: &laquo;Иди и поприветствуй группу ангелов, которые сидят и послушай как они ответят тебе, потому что это будет твоим приветствием и приветствием твоих потомков&raquo; И он сказал: &laquo;Ассаламу алейкум&raquo; и они ответили: &laquo;Ассаламу алейка ва рахматуллахи&raquo;, так они добавили слова &laquo;ва рахматуллах&raquo;. Каждый кто войдет в Рай будет в форме Адама, но человечество будет становится меньше (ростом). </strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 6227;&nbsp;Муслим, 2841</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Передают со слов Аиши, да будет доволен ею Аллах, что пророк, да благословит его Аллах и приветствует, уже болевший той болезнью, от которой он умер, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Аллах проклял иудеев и христиан за то, что они избрали могилы своих пророков местами для поклонения. </strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Аиша также сказала:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он предостерегал нас об опасности того, что они сделали. Если бы не его слова, то его похоронили бы на открытом месте. Однако этого не случилось, поскольку существовала опасность того, что его могилу превратят в мечеть.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 1330; Муслим, 529</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Салих ибн Салих аль-Хамдани передал об аш-Ша&#39;би следующее:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Я слышал, как один человек из Хорасана, который задавал аш-Ша&rsquo;би вопросы, сказал [ему]:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&laquo;О Абу &#39;Амр, кого бы из хорасанцев мы ни принимали, все они говорят, что человек, который освободил свою рабыню, а потом женился на ней, подобен тому, кто ездит на своей жертвенной верблюдице (бадана)&raquo;.</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[На это] аш-Ша&#39;би сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&laquo;Абу Бурда ибн Абу Муса передал мне со слов своего отца, что посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&quot;<strong>Троим награда будет дана дважды: человеку из числа людей Писания, который веровал в своего пророка, а [потом] застал [этого] пророка[3], уверовал в него, последовал за ним и поверил ему, - ему [достанется] двойная награда; подневольному рабу, который выполнял свои обязанности как по отношению к Аллаху Всевышнему, так и по отношению к своему хозяину, &mdash; ему [достанется] двойная награда; и человеку, который, имел рабыню, хорошо кормил её и дал ей хорошее воспитание, а потом освободил её и женился на ней, &mdash; Ему [достанется] двойная награда</strong>&quot;&raquo;. </p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">А потом аш-Ша&#39;би сказал [этому] хорасанцу:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&laquo;Возьми этот хадис бесплатно, а [другие] люди приезжали и Медину и за меньшим&raquo;.</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сахих Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">... и не будьте в числе многобожников, в числе тех, которые внесли раскол в свою религию и стали сектами, каждая из которых радуется тому, что имеет.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 30, аяты 31-32</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt"><strong>Когда пророк, да благословит его Аллах и приветствует, посылал Му&lsquo;аза, да будет доволен им Аллах, в Йемен, он сказал ему: &ldquo;Поистине, ты приедешь к людям из числа обладателей Писания, так пусть же поклонение Аллаху будет первым, к чему ты призовёшь их, и, если они признают Аллаха, сообщи (этим людям), что Аллах вменил им в обязанность (совершение) пяти молитв ежедневно. Если они станут выполнять (это), сообщи им о том, что Аллах обязал их выплачивать закят с имущества, который следует отдавать бедным из их числа, если же они подчинятся и этому, то бери с них (закят), однако остерегайся забирать из имущества людей то, что (наиболее) дорого им!&rdquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, Муслим, ан-Насаи, ибн Мааджах, ад-Дарими и Ахмад</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Всевышний Аллах сказал:</p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он &ndash; Тот, Кто сотворил для вас все, что на земле</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 2, аят 29</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">От Анаса и &lsquo;Аиши сообщается, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) говорил:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Если речь идет о вашем вопросе, связанном с мирской жизнью, то вы лучше знаете о нем, но если речь идет о вашей религии, то возвращайте это ко мне!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Ахмад, 5/298;&nbsp;Ибн Маджах, 1/117; Ибн Хузайма, 410</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха (мир ему и благословение и Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Кто внесет в это наше дело (религию) то, что не имеет к нему отношения, то оно будет отвергнуто!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">А в другой версии этого хадиса сказано:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Кто совершит деяние, на которое не было нашего указания, то оно будет отвергнуто!</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, 2697;&nbsp;Муслим, 1718<br />&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">От Анаса и Аиши сообщается, что посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) говорил:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Если речь идет о вашем вопросе, связанном с мирской жизнью, то вы лучше знаете о нем, но если речь идет о вашей религии, то возвращайте это ко мне!</strong></p><p>Ахмад, 5/298;&nbsp;Ибн Маджах, 1/117; Ибн Хузайма, 410</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Разве они не знали, что тому, кто проявляет враждебность к Аллаху и Его Посланнику, навеки уготован огонь Геенны? Это &mdash; великое бесчестие.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 9, аят 63</p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Вот так! Воистину, для преступивших [границы дозволенного] уготовано скверное место возвращения &mdash; Геенна, в которой они будут гореть. Как же скверно это ложе!</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 38 аяты&nbsp;55-56</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В обоих &laquo;Сахихах&raquo; приводится хадис Абдуллаха бин Умара о том, что Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Поистине, каждому из вас после смерти будут показывать его место по утрам и вечерам. Если он будет из числа обитателей Рая, то [ему будет показано место] среди обитателей Рая, если же он будет из числа обитателей Огня, то [ему будет показано место] среди обитателей Огня. Ему скажут: &laquo;Вот твое место до тех пор, пока Аллах не воскресит тебя в день воскресения&raquo;.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В &laquo;Сахихе&raquo; Муслима приводится хадис Аиши о том, что при жизни Посланника Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, произошло солнечное затмение. В нём сообщается, что Посланник Аллаха, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Стоя на этом месте, я увидел всё, что было обещано вам. В тот момент, когда вы увидели, что я двинулся вперед, я хотел взять из Рая кисть винограда. Когда же вы увидели, что я попятился назад, я увидел Огонь, который сокрушает сам себя.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">В &laquo;Сахихе&raquo; Муслима приведен хадис Анаса о том, что Пророк, да благословит его Аллах и приветствует, сказал:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt"><strong>&laquo;Клянусь Тем, в Чьей Длани моя душа, если бы вы увидели то, что видел я, то стали бы мало смеяться и много плакать&raquo;. Его спросили: &laquo;Что же ты видел, Посланник Аллаха?&raquo; Он ответил: &laquo;Я видел Рай и Ад&raquo;.</strong></p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Абу Надра передал со ссылкой на очевидца, что Пророк, да благословит его Аллах и приветствует, читая проповедь в Мине во время хаджа, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">О люди! Поистине Ваш Господь един, и ваш праотец един. Нет предпочтения арабу перед неарабом и неарабу перед арабом, так же как нет превосходства белого человека над черным и черного над белым! Превосходство одних людей над другими может быть лишь в богобоязненности!</strong></p><p><font face="arial"><span style="font-size:13.3333px">Ахмад</font></p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Шейхуль-Ислам Ибн Таймия и хафиз Ибн Касир говорили:</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&ldquo;Поистине, первое нововведение (аль-бид&rsquo;а) и раскол в Исламской умме произошли из-за смуты хариджитов!&rdquo;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">&ldquo;Маджму&rsquo;уль-фатауа&rdquo;;&nbsp;&ldquo;Тафсир Ибн Касир&rdquo;, 12/468</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал:&nbsp;<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Появятся после меня такие правители, которые не будут следовать моему пути и не будут жить в соответствии с моей Сунной. И появится среди вас люди, сердца которых будут подобны сердцам шайтанов в человеческом обличии&raquo;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Хузайфа спросил: &ldquo;И что нам делать, если мы это застанем?&rdquo;&nbsp;</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &laquo;Слушайся и повинуйся правителю, даже если он будет бить тебя по спине и забирать твое имущество!&raquo;</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 847</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Появятся после меня правители, которые будут пропускать время молитвы. Поэтому вы молитесь вовремя, а за ними делайте добровольную молитву!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим,&nbsp;2/127</p><p>&nbsp;</p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ибн Кусайб аль-&lsquo;Адауи рассказывал:</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Однажды, когда я был вместе с Абу Бакратом возле минбара Ибн &lsquo;Амира, который давал хутбу в тонкой одежде, Абу Биляль сказал: &ldquo;Посмотрите на нашего правителя, который носит одежду нечестивцев!&rdquo; И Абу Бакрат сказал ему: &ldquo;Замолчи, ибо я слышал, <span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">как посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &laquo;Тот, кто будет унижать правителя, того унизит Аллах!&raquo;</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Ахмад, 5/42;&nbsp;ат-Тирмизи,&nbsp;2224</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Нет подчинения творению в ослушании Творца</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Этот хадис приводят Ахмад в своем &quot;аль-Муснад&quot; и аль-Хаким в &quot;аль-Мустадрак&quot; от Имран ибн Хусайна и от аль-Хакама ибн Амра аль-Гъифари</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал:&nbsp;<span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Появятся после меня такие правители, которые не будут следовать моему пути и не будут жить в соответствии с моей Сунной. И появится среди вас люди, сердца которых будут подобны сердцам шайтанов в человеческом обличии&raquo;. </strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Хузайфа спросил: &ldquo;И что нам делать, если мы это застанем?&rdquo;&nbsp;</strong></p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Пророк (мир ему и благословение Аллаха) сказал: &laquo;Слушайся и повинуйся правителю, даже если он будет бить тебя по спине и забирать твое имущество!&raquo;</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим, 847</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Появятся после меня правители, которые будут пропускать время молитвы. Поэтому вы молитесь вовремя, а за ними делайте добровольную молитву!</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Муслим,&nbsp;2/127</p><p>&nbsp;</p><p><strong><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Нет подчинения творению в ослушании Творца</strong></p><p><span style="color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial,sans,sans-serif">Этот хадис приводят Ахмад в своем &quot;аль-Муснад&quot; и аль-Хаким в &quot;аль-Мустадрак&quot; от Имран ибн Хусайна и от аль-Хакама ибн Амра аль-Гъифари</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Однако они не убили его и не распяли, а это только показалось им<span style="font-family:arial; font-size:10pt">.</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 4, аят 157</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Вот сказал Аллах: &laquo;О Иса (Иисус)! Я упокою тебя и вознесу тебя к Себе. Я очищу тебя от тех, кто не уверовал, а тех, которые последовали за тобой, возвышу до самого Дня воскресения над теми, которые не уверовали. Затем вам предстоит вернуться ко Мне, и Я рассужу между вами в том, в чем вы разошлись во мнениях&quot;</em></strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сура 3, аят 55</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сообщается со слов ибн&nbsp;Аббаса:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Когда Аллах пожелал вознести &#39;Ису на небо, он вышел к своим сподвижникам, а в доме было 12 мужчин из его апостолов. Он вышел к ним из внутренней части дома, а с его головы капала вода, и сказал: &laquo;Поистине среди вас есть те, кто отвергнет меня двенадцать раз после того, как он уверовал в меня&raquo;. Затем он продолжил: &laquo;Кто бы из вас пожелал принять мой облик, и быть убитым вместо меня, и оказаться вместе со мной (в раю) на одной степени?&raquo; Тогда встал самый молодой юноша среди них, однако &#39;Иса сказал ему: &laquo;Сядь!&raquo;. Затем он (мир ему) снова повторил сказанное, и снова встал тот же юноша. &#39;Иса (опять) сказал ему: &laquo;Сядь!&raquo;. Затем он (мир ему) снова повторил сказанное, встал тот же юноша и сказал: &quot;Я&quot;, и тогда &#39;Иса сказал: &laquo;Им будешь ты&raquo;. И этот юноша принял подобие &#39;Исы, а &#39;Иса был вознесён на небо через отверстие в крыше дома. Преследователи из иудеев вошли в дом, схватили юношу и распяли, а некоторые из этих двенадцати (апостолов) отвергли его двенадцать раз после того, как уверовали в него. из них образовались три группы. Одна группа утверждала: &quot;Аллах был среди нас столько, сколько пожелал, а потом вознёсся на небо&quot;. Это - яковиты (аль-Я&#39;къубийя). Другая группа сказала: &quot;Сын Аллаха был с нами сколько пожелал, а потом Аллах вознёс его к Себе&quot;. Это - нестериане (ан-Нустурийя). Третья группа сказала: &quot;Раб Аллаха и Его посланник был среди нас столько, сколько пожелал Аллах, после чего Он вознёс его к Себе. И это - мусульмане. Затем две неверные группы одержали победу над (третьей) группой мусульман, убили их, и не прекращал Ислам оставаться тайным пока Аллах не послал Мухаммада (да благословит его Аллах и приветствует).</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Это сообщение приводит Ибну Касир в своём &quot;Тафсире&quot; 2/401, назвав его иснад достоверным. Также он приводит подобное сообщение в своей книге &quot;аль-Бидайа уа-н-Нихайа&quot; 2/85 и назвал его иснад достоверным в соответствии с условиями Муслима. Аш-Шаукани сказал про похожее сообщение в своей книге &quot;Фатх-уль-Къадир&quot; 1/800: &quot;Его передатчики из передатчиков сборника &quot;ас-Сахих&quot;. Также его (&#39;Исы), мир ему, история передана через другие пути с некоторой разницой во фразах&quot;</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Поистине, дела (оцениваются) только по намерениям и, поистине, каждому человеку (достанется) только то, что он намеревался (обрести), и поэтому (человек, совершавший) переселение к Аллаху и посланнику Его, переселится к Аллаху и посланнику Его, переселявшийся же ради чего-нибудь мирского или ради женщины, на которой он хотел жениться, переселится (лишь) к тому, к чему он переселялся.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари,&nbsp;Муслим, Абу Дауд, ат-Тирмизи, ан-Насаи, Ибн Маджах, Ахмад</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха, (мир ему и благословение Аллаха), сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Если кто-нибудь внесёт в это наше дело нечто новоe и не имеющее к нему отношения, это будет отвергнуто.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, Муслим</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Кто совершит деяние, на которое не было нашего указания, оно будет отвергнуто.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Бухари, Муслим</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сказал однажды один мужчина Имаму Малику, да смилуется над ним Аллах: &ldquo;О Абу АбдаЛлах, Милостивый Возвысился над Троном. Каким образом возвысился?&rdquo;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Склонил свою голову Имам Малик, и выступил пот на его лбе, затем он ответил: &ldquo;Вознесение не безызвестно, каким образом не познаваемо разумом, вера в это обязательна, а спрашивать об этом есть новшество, и я вижу в тебе приверженца этого новшества&rdquo;. </p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Затем Имам приказал выпроводить этого мужчину из мечети.</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Такая же история пришла от Рабиа ибн Абд ар-Рахмана, Шейха Имама Малика.</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Приводится в книге &ldquo;Асмау ва Сифат&rdquo; Имама аль-Байхакьи стр. 516</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Передают, что Абу Хурайра сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[Однажды] посланник Аллаха пришёл на кладбище и сказал: &laquo;Мир вам, о [пребывающие в] обители верующих! Поистине, если будет угодно Аллаху, мы присоединимся к вам.&nbsp;Хотел бы я, чтобы мы увидели наших братьев&raquo;.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[Люди] стали спрашивать: &laquo;А разве мы не братья тебе, о посланник Аллаха?&raquo;.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[В ответ на это] он сказал: &laquo;Вы &mdash; мои сподвижники, а нашими братьями являются те люди, которые ещё не пришли [в мир этот]&raquo;.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[Люди] стали спрашивать: &laquo;Как же ты узнаешь тех членов твоей общины, которые ещё не пришли, о посланник Аллаха?&raquo;.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Он сказал: &laquo;Скажите мне, если бы кто-нибудь имел абсолютно чёрных коней [без отметин], среди которых был бы один конь с белой звездой во лбу и белыми кольцами на ногах, узнал бы он его?&raquo;.</strong></p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">[Люди] сказали: &laquo;Да, о посланник Аллаха&raquo;. [Тогда пророк сказал: &laquo;Поистине, в День воскресения они явятся [на Суд со следами в виде] белых звёзд во лбу и белых колец на руках и ногах, которые останутся [на их телах благодаря] совершению омовения, а я опережу [этих людей и буду ждать] их у своего водоёма (хауд). Поистине, [некоторых] людей будут отгонять от моего водоёма, как отгоняют заблудившихся верблюдов, а я стану звать их: &quot;Идите сюда!&quot; &mdash; но будет сказано: &quot;Поистине, они [многое] заменили [в исламе] после тебя&quot;, и тогда я стану говорить: &quot;Прочь, прочь!&quot;&raquo;</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Сахих Муслим, Мухтасар, 131</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Всевышний Аллах сказал:</p><p><em><strong><span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Скажи: &ldquo;О рабы Мои, преступившие предел во вред самим себе, не отчаивайтесь в милости Аллаха! Поистине, Аллах прощает все грехи, поистине, Он &ndash; Прощающий, Милосердный! С раскаянием обратитесь к вашему Господу и покоритесь Ему&rdquo;.</strong></em></p><p><span style="font-family:arial; font-size:13.3333px">Сура 39, аяты 53-54</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха, мир ему и благословение Аллаха, сказал:</p><p><strong><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Совершение пяти обязательных молитв, участие в каждой следующей пятничной молитве после предыдущей и соблюдение поста от Рамадана к Рамадану, искупают грехи, совершенные между ними, если только не было среди них тяжких грехов.</strong></p><p><span style="font-family:arial; font-size:10pt">Муслим, 233</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Следуйте за тем, что ниспослано вам от вашего Господа, и не следуйте за иными помощниками, помимо Него.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Сура 7, аят 3</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">О те, которые уверовали! Не опережайте Аллаха и Его Посланника<span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Сура 41, аят 1</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:13.3333px">Аллах доволен первыми из мухаджиров и ансаров, которые опередили остальных, и теми, которые последовали строго за ними. Они также довольны Аллахом. Он приготовил для них Райские сады, в которых текут реки. Они пребудут там вечно. Это &mdash; великое преуспеяние.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:13.3333px">Сура 9, аят 100</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Я оставляю среди вас две вещи, после которых вы никогда не заблудитесь! Это &mdash; Книга Аллаха и моя Сунна.</strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Аль-Хаким в &laquo;аль-Мустадрак&raquo;, 1/172</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">С<span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">казал посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха):</p><p><strong><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Кто совершит деяние, на которое не было нашего указания, оно будет отвергнуто.</strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Бухари, 2697; Муслим, 1718</p>]]></item>
        <item><![CDATA[<p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Следуйте за тем, что ниспослано вам от вашего Господа, и не следуйте за иными помощниками, помимо Него.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Сура 7, аят 3</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">О те, которые уверовали! Не опережайте Аллаха и Его Посланника<span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Сура 41, аят 1</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:13.3333px">Аллах доволен первыми из мухаджиров и ансаров, которые опередили остальных, и теми, которые последовали строго за ними. Они также довольны Аллахом. Он приготовил для них Райские сады, в которых текут реки. Они пребудут там вечно. Это &mdash; великое преуспеяние.</em></strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:13.3333px">Сура 9, аят 100</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха) сказал:</p><p><strong><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Я оставляю среди вас две вещи, после которых вы никогда не заблудитесь! Это &mdash; Книга Аллаха и моя Сунна.</strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Аль-Хаким в &laquo;аль-Мустадрак&raquo;, 1/172</p><p>&nbsp;</p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">С<span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">казал посланник Аллаха (мир ему и благословение Аллаха):</p><p><strong><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Кто совершит деяние, на которое не было нашего указания, оно будет отвергнуто.</strong></p><p><span style="font-family:lucida grande,arial; font-size:10pt">Бухари, 2697; Муслим, 1718</p>]]></item>
    </string-array>
</resources>
